# let

> ES6 에는 변수를 선언하는 방법인 `var` 외에 `const` 와 `let` 으로 선언할 수 있습니다. 이번 섹션에서 `let` 과 `var` 에 대한 차이점에 대해 알아볼 것입니다.

**ES2015** 전까지 변수를 선언하는 방법은 오직 `var` 밖에 없었고, 이 것은 몇가지 문제가 있었습니다. 그 문제가 무엇이고, 어떻게 해결할 수 있는지 하나씩 살펴보겠습니다.

## var 는 예측하기 어렵습니다.

> 이 섹션은 왜 let 을 사용해야하고, 어떻게 사용하는지 설명하고 있습니다.

var 로 선언된 변수는 코드 블록 내에서 선언해 사용하는 변수와 코드 블록 밖에서 선언해 사용되는 변수간의 이해 관계를 예측하는 것이 어려울 수 있습니다.

예를 들어, 아래와 같은 코드를 생각해보세요.

```js
// i 변수를 선언했습니다.
var i = 34;

// for 문에서 새로운 변수 i 를 선언하고 반복했습니다.
for (var i = 0; i < 4; i++) {
  // 반복문 실행
}

// 어떤 결과 값이 나온다고 추측하시나요?
console.log(i);
```

일반적으로, 코드 블록내에서 선언된 변수는 코드 블록 내에서만 사용할 수 있어야 예측하기 쉽지만, `var` 는 그렇지 않습니다. 이 코드의 결과 값은 `4` 입니다.

그렇다면, let 은 어떻게 동작하는지 살펴보겠습니다. 위 코드에서 for 문에 선언된 변수를 `var` 에서 `let` 으로 바꿨습니다. 이 코드는 어떻게 실행될까요?

```js
var i = 34;

// let 으로 변수 i 를 선언했습니다.
for (let i = 0; i < 4; i++) {
  // 반복문 실행
}

// 어떤 결과 값이 나온다고 추측하시나요?
console.log(i);
```

어떻게 된 일인지 믿기지 않는다면, 이 코드를 에디터에서 새로운 파일을 만들고 코드를 붙여넣어 실행해보세요.

반복문 내에서 선언된 변수는 반복문에서만 사용하고, `console.log` 로 출력한 코드 블록 밖에 선언된 변수에 대한 결과 값은 `34` 를 출력할 것입니다.

코드 블록 내에서 선언한 변수는 코드 블록 내에서만 사용되어야합니다. 이 것은 일반적으로 많은 개발자가 선호하는 방법이고, 변수에 대한 결과 값을 예측하는 것이 좀 더 쉽습니다.

이제 더이상 `var` 를 사용하는 것을 멈추고, `let` 을 사용하세요. 그 것은 코드가 더 독립적으로 작동할 수 있도록 도와주고, 결과적으로 더 나은 코드가 만들어 집니다. 그 것은 명령어만 바꿈으로써 `var` 와 동일하게 사용할 수 있습니다.

## 도전 과제

아래 코드에서 변수의 값은 변경하지 말고, 변수를 선언하는 명령어만 변경해서 `console.log` 로 `true` 가 출력되도록 만들어보세요.

```js
var condition = true;

if (condition) {
  var condition = false;
}

console.log(condition);
```